{
    "question": "Apa sih yg dimaksud dengan SUBJEK??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tergantung konteks, tapi bisa juga orang ato benda yang diteliti<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "subjek adlh bagian klausa yg menandai apa yg dibicarakan oleh pembicara.bagian klausa yg lain selain subjek adlh predikat.subjek tdk slalu sma dgn pelaku,terutama dlm kalimat pasif.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-percakapan-tentang-penanggulangan-kemiskinan-menggunakan-406",
            "question": "contoh percakapan tentang \"penanggulangan kemiskinan\" menggunakan kalimat efektif dan kalimat yang tidak baku\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Wartawan : \" Selamat siang, Pak!\"<br>Pak Amat : \"Selamat siang. Ada apa ya ?\"<br>Wartawan : \"Kami ingin bertanya sebentar, apakah mengganggu?\"<br>Pak Amat : \"Oh, tidak ! Tidak mengganggu kok.\"<br>Wartawan : \" Mengapa bapak ingin membuka usaha ini ?\"<br>Pak Amat : \"Ini bertujuan untuk menambah lapangan kerja. Supaya tidak ada lagi pengangguran di Indonesia\"<br>Wartawan : \"Wah, bagus sekali niat bapak. Terimakasih atas waktunya, Pak\"<br>Pak Amat : \"Sama sama\"<br><br>Itu jawabannya.<br>Balas \"terimakasih\" ya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pesan-yang-terkandung-dalam-teks-kuhp-dalam-anekdot-622",
            "question": "Apa pesan yang terkandung dalam teks KUHP dalam anekdot",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tKUHP = kasih uang habis perkara<br>pesannya dalam negara indonesia yg sering kita lihat terlalu banyak orang yg membeli undang-undang buktinya para koruptor tidak dihukum mati seperti negara yg lain tapi hanya dihukum sekian tahun sedangkan bagi yg mencuri sendal yg waku dulu dihukum 5 tahun ini membuktikan bahwa perkara indonesia bisa dibeli dengan uang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ide-pokok-paragraf-adalah-123",
            "question": "IDE POKOK PARAGRAF ADALAH",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "inti dari suatu paragraf, biasanya terletak pada kalimat pertama suatu paragraf",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ide pokok adalah ide atau gagasan yang menjadi pokok pengembangan paragraf.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aku-mau-nanyak-nih-kasi-cth-teks-anekdot-tntang-lingkungan-donk-b-358",
            "question": "Aku mau nanyak nih kasi cth teks anekdot tntang lingkungan donk bantuuu yaaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tinggal di bantaran sungai yang rendah disuruh pindah gak mau tapi ketika kebanjiran tereak minta tolong \"\"\" <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Renang Gaya Batu<br><br>\"anak anak silahkan kalian berkumpul sesuai kelompok renang, sesuai \ndengan keahliannya masing masing\u201d pak Guru memberi pengumuman.\n<span>semua berkumpul berkelompok<br><br>\n1. kelompok gaya punggung<br>\n2. kelompok gaya dada<br>\n3. kelompok gaya kupu kupu<br>\n3. kelompok gaya bebas</span>\n<br><br>ada satu orang siswi yang diam saja tidak ikut serta masuk dalam kelompok.\n<br>\u201cIna kenapa kamu tidak masuk dalam kelompok\u201d pak Guru bertanya.\n<br>\u201canu, pak saya buat kelompok sendiri aja , tapi\u2026\u2026..\u201d jawab\u00a0Ina ragu\n<br>\u201ctapi kenapa\u00a0Ina \u201d tanya pak Guru\n<br>\u201cpada nggak mau pak, soalnya nama kelompok renangnya GAYA BATU\u201d jawab Ina</span>.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-jenis-teks-eksplanasi-533",
            "question": "Jenis -jenis teks eksplanasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>jenis teks yang menjelaskan hubungan logis dari beberapa peristiwa. Pada teks eksplanasi, sebuah peristiwa timbul karena ada peristiwa lain sebelumnya dan peristiwa tersebut mengakibatkan peristiwa yang lain lagi sesudahnya. Struktur teksnya adalah pernyataan umum, urutan alasan logis.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-teks-anekdot-mengabarkan-situasi-lucu-di-lingkungan-sekolah-627",
            "question": "Buat teks anekdot mengabarkan situasi lucu di lingkungan sekolah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nSmary Saklitinov</span>\n\nSeorang guru baru tengah mengabsen \nmurid-muridnya. Sang guru tertarik dengan sebuah nama, dan dengan \npenasaran si guru lalu memanggil muridnya.\n\nGuru: \u201cSmary Saklitinov, coba kemari!\u201d\n<br>\nMurid: \u201cYa bu, saya.\u201d\n\n<br>Guru: \u201cSini kamu nak, kamu keturunan Yugoslavia yach?\u201d\n<br>\nMurid: \u201cNggak bu!\u201d\n<br>\nGuru: \u201cLalu kenapa nama kamu Smary Saklitinov?\u201d\n<br><span>\nMurid: \u201cOo\u2026itu, Smary itu singkatan dari nama bapak saya (S)urtono dan ibu saya (Mary)anti.</span>\n\n<br>Guru: \u201cMmmm\u2026lalu Saklitinov?\u201d\n<span>\n<br>Murid: \u201cSabtu Kliwon Tiga November\u201d</span><br>Guru: \"???\"<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menggunakan sindiran, seperti nama kuliahan\u00a0 IKJ(insitut kesenian jakarta), IAIN(insitut agama islam negeri), STP AMPTA(sekolah tinggi pariwisata AMPTA), etc<br>contohnya nanti saya akan kasih tapi setelah saya mengerjakan pr<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-membedakan-drama-dengan-karya-sastra-lainnya-802",
            "question": "Apa yang membedakan drama dengan karya sastra lainnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau drama adalah orang yang banyak berperan dalam cerita tersebut<br>kalau karya sastra dia suatu karya yang dibuat oleh seseorang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "drama diperankan oleh banyak orang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kata-kata-serapan-sebanyak-50-kata-dari-bahasa-asing-baha-852",
            "question": "Contoh kata kata serapan sebanyak 50 kata dari bahasa asing ,bahasa daerah,bahasa melayu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "*Serapan: Modern, Program, reshuffle, long march<br><br>*Adopsi: Supermarket, Plaza, Mall, Hotdog, Impeachment.\u00a0<br><br>*Adaptasi:\u00a0<span><br>o Option -&gt; opsi,\u00a0<br>o Provocateur -&gt; provokator,\u00a0<br>o Conspiracy -&gt; konspirasi,\u00a0<br>o Reformation -&gt;reformasi,\u00a0<br>o Pluralization -&gt; pluralisasi,\u00a0<br><br>Terjemahan:\u00a0<br>o Overlap -&gt; tumpang-tindih,\u00a0<br>o Acceleration -&gt; percepatan,\u00a0<br>o Pilot Project -&gt; proyek rintisan,\u00a0<br>o Try Out -&gt; uji coba\u00a0<br>o Velocity -&gt; percepatan\u00a0<br><br>Kreasi:\u00a0<br>o Effective -&gt; Berhasil guna,\u00a0<br>o Shuttle -&gt; Ulang alik,\u00a0<br>o Spare part -&gt; Suku cadang,\u00a0<br>o mouse -&gt; Tetikus\u00a0<br>o upload -&gt; unduh\u00a0<br>o download -&gt; unggah\u00a0<br><br></span>kata yang diambil dari bahasa asing, dan sering digunakan dalam kehidupan\u00a0<br><br>Contoh :\u00a0<br><br>-Photo, jadi Foto\u00a0<br>-Interuption, jadi Interupsi\u00a0<br><br><br>ada juga yg seperti ini..\u00a0<br><br>-Must (inggris) = Harus, kata serapannya menjadi MUSTI\u00a0<br>-Free Man (inggris) = Orang Bebas, jadi Preman...<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-387",
            "question": "Contoh teks anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Polisi Butuh UangPada suatu hari, ibu saya sedang berpergian bersama tante saya dengan menggunakan mobil.Saat itu mereka berdua melintasi perempatan jalan di wilayah Jakarta Timur, mereka terhenti karena lampu merah di tambah dengan kondisi jalan sedang macet total hingga mengakibatkan pengguna kendaraan bermotor selalu menekan klaksonnya.Lampu merah pun berganti menjadi lampu hijau, seluruh pengguna jalan menekan klakson kendaraannya agar kendaraan yang terdepan bisa melajukan kendaraannya dengan cepat dan mereka semuapun terbebas dari lampu merah, termasuk ibu dan tante saya. Namun suasana macet dan banyaknya volume kendaraan pada saat itu membuat ibu dan tante saya tertinggal, lampu hijau pun berubah menjadi lampu merah kembali. Karena ada keperluan yang penting, merekapun \u2018menerobos\u2019 lampu merah. Tak terduga, disebrang jalan terdapat polisi yang sedang memantau jalan. Merekapun diberhentikan oleh polisi tersebut, dalam kata lain, mereka \u2018ditilang\u2019.Tante saya yang kebetulan memegang kemudi membuka kaca mobilnya lalu polisi tersebut menanyakan mengapa mereka berdua melanggar peraturan, tante sayapun menjawab \u201cKami sedang terburu-buru, pak\u201d karena polisi tersebut kurang puas dengan jawaban tante saya, iapun terus menanyakan hal yang sama. Karena tak ingin berdebat lagi, tante saya memberikan uang sebesar Rp. 20.000. Polisi tersebut mengangguk dan menerima uang tersebut. Lalu polisi itu tersenyum mempersilakan ibu dan tante saya kembali menuju jalan.<span>Merekapun terbebas dari penilangan tersebut. Lalu mereka mendapatkan suatu kesimpulan, \u201cKalau polisi tiba-tiba datang terus melakukan razia atau penilangan, itu tanda kalau mereka butuh uang.\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dialog-ketika-bertelepon-yang-terdiri-atas-3-orang-642",
            "question": "Dialog ketika bertelepon yang terdiri atas 3 orang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pakek nama seseorang ?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}